\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[brazil]{babel}
\newtheorem{thm}{Theorem}
\newtheorem{prop}{Proposition}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{question}{Question}
\newtheorem{defn}{Definition}
\newtheorem{aspt}{Assumption}
\newtheorem{conj}{Conjecture}
\newtheorem{cor}{Corollary}
%%%%%
\begin{document}
%%%%%
\begin{center}
{\LARGE \bf Projeto de Est\'agio de P\'os-doutorado}
\end{center}
\section*{Apresenta\c c\~ao}
Neste documento, detalhamos o projeto de est\'agio de p\'os-doutorado j\'unior de Frederico Vale Gir\~ao, sob supervis\~ao do Professor Jorge Herbert Soares de Lira, da Universidade Federal do Cear\'a, com dura\c c\~ao de doze m\^eses, a ser iniciado em 1 de Outubro de 2010. Este est\'agio ser\'a realizado no Departamento de Matem\'atica da Universidade Federal do Cear\'a, dentro do programa de p\'os-doutorado dessa institui\c c\~ao, componente importante e bem sucedida de suas atividades de pesquisa.

Atualmente, Frederico, o candidato \`a bolsa, \'e aluno de doutorado do Departamento de Matem\'atica da {\it SUNY at Stony Brook} sob a orienta\c c\~ao do Professor Michael T. Anderson. A \'area de pesquisa de Frederico \'e Geometria Diferencial, mais precisamente, An\'alise Geom\'etrica. A tese de Frederico, cuja defesa est\'a prevista para Agosto de 2010, est\'a em processo de digita\c c\~ao.

Gostar\'iamos de lembrar que Frederico foi bolsista de doutorado pleno no exterior do CNPq de Setembro de 2004 at\'e Agosto de 2008 (processo 200484/2004-4). Ap\'os Agosto de 2008, Frederico foi autorizado pelo CNPq a continuar no exterior para concluir o doutorado. De acordo com o as informa\c c\~oes contidas no site do CNPq, mais precisamente, no endere\c co \linebreak www.cnpq.br/normas/rn\_07\_021\_anexo4.htm, \'e de nosso entedimento, visto que Frederico n\~ao possui v\'{\i}nculo empregat\'{\i}cio no Brasil, que a aprova\c c\~ao do pedido de bolsa de p\'os-doutorado j\'unior no pa\'{\i}s \'e assegurada.

Neste projeto, pretendemos investigar perguntas que surgiram naturalmente dos resultados obtidos por Frederico durante seu doutorado em {\it Stony Brook}. Estes resultados est\~ao divididos em dois t\'opicos:

\begin{itemize}
\item[1.] M\'etricas de Einstein conformemente compactas;
\item[2.] {\it Spinors} ao longo de fluxos geom\'etricos.
\end{itemize}
Passamos agora a uma descri\c c\~ao mais detalhada desses t\'opicos.

\section*{T\'opicos de Pesquisa}
\subsection*{T\'opico 1: M\'etricas de Einstein conformemente compactas}

Compactifica\c c\~oes conforme de m\'etricas de Einstein foram introduzidas por Penrose in \cite{penrose}, com o intuito de estudar o comportamento de campos gra\-vi\-ta\-ci\-o\-nais no infinito. No contexto de m\'etricas riemannianas, o estudo de m\'etricas de Einstein conformemente compactas come\c cou com o trabalho de Fefferman-Graham \cite{fefferman-graham}, em conex\~ao com o estudo de invariantes conformes de m\'etricas riemannianas. Muitos dos trabalhos recentes nesta \'area foram influenciados pela teoria, formulada por Maldacena em \cite{maldacena}, conhecida como Correspond\^encia AdS/CFT.

Seja $M$ o interior de uma variedade compacta $\overline{M}$ com bordo n\~ao-vazio $\partial M$, e seja $g$ uma m\'etrica completa de classe $C^{m,\alpha}$ em $M$. Uma fun\c c\~ao definidora \'e uma fun\c c\~ao suave e n\~ao-negativa $\rho$ em $\overline{M}$, tal que $\rho^{-1}(0) = \partial M$ e $d\rho \not= 0$ em $\partial M$. Dizemos que a m\'etrica $g$ \'e conformemente compacta se existe uma fun\c c\~ao definidora $\rho$ em $\overline{M}$ tal que a m\'etrica conformemente equivalente
\begin{equation} \label{compactification}
\tilde{g} = \rho^2 g
\end{equation}
extende-se a uma m\'etrica $C^{m,\alpha}$ na compactifica\c c\~ao $\overline{M}$. A m\'etrica induzida $\gamma = \tilde{g}|_{\partial M}$ \'e a m\'etrica no bordo associada \`a compactifica\c c\~ao $\tilde{g}$. Como existem v\'arias escolhas poss\'{\i}veis para a fun\c c\~ao definidora, apenas a classe conforme $[\gamma]$ de $\gamma$ em $\partial M$, chamada infinito conforme, est\'a bem definida. Obviamente, uma variedade $M$ qualquer possui v\'arias m\'etricas conformemente compactas, mas estamos interessados apenas nas m\'etricas de Einstein $g$ normalizadas de forma que
\begin{equation} \label{einstein}
\mbox{Ric}_g = -ng,
\end{equation}
onde $n+1$ \'e a dimens\~ao de $M$.

Matematicamente, uma quest\~ao b\'asica nessa \'area \'e o chamado problema de Dirichlet para m\'etricas de Einstein conformemente compactas: dado um par topol\'ogico $(M, \partial M)$ e uma classe conforme $[\gamma]$ em $\partial M$, ser\'a que e\-xis\-te uma m\'etrica de Einstein conformemente compact $g$ em $M$ com infinito conforme $[\gamma]$?

Seja $E^{m,\alpha}$ o espa\c co das m\'etricas de Einstein conformemente compactas de $M$ que admitem uma compactifica\c c\~ao de classe $C^2$ como em (\ref{compactification}), com m\'etrica no bordo $\gamma$ de classe $C^{m,\alpha}$ em $\partial M$. Denotamos por $\mathcal{E}^{m,\alpha}$ o quociente de $E^{m,\alpha}$
%$E^{m,\alpha}/\mbox{Dif}_1^{\ m+1,\alpha}(\overline{M})$, onde $\mbox{Dif}_1^{\ m+1,\alpha}(\overline{M})$ \'e o 
pelo grupo de difeomorfismos de classe $C^{m+1,\alpha}$ de $M$ que induzem a identidade em $\partial M$. Consideramos tamb\'em o espa\c co $\mathcal{C}^{m,\alpha}(\partial M)$, constitu\'{\i}do das classes conformes de classe $C^{m,\alpha}$ de $\partial M$.

Existe uma aplica\c c\~ao natural
\begin{equation} \label{boundary map}
\Pi: \mathcal{E}^{m,\alpha} \rightarrow \mathcal{C}^{m,\alpha}
\end{equation}
que associa a uma m\'etrica de Einstein conformemente compacta $g$ em $M$ o seu infinito conforme em $\partial M$. Note que, com rela\c c\~ao ao problema de Dirichlet, unicidade corresponde \`a injetividade de $\Pi$, e exist\^encia corresponce \`a sobrejetividade de $\Pi$. Com rela\c c\~ao \`a sobrejetividade de $\Pi$, \'e importante saber se $\Pi$ \'e uma apli\c c\~ao pr\'opria. Se $\Pi$ n\~ao \'e pr\'opria, \'e importante enterder as poss\'{\i}veis degenera\c c\~oes de $\Pi$. 

Em \cite{anderson1}, Anderson investiga as poss\'{\i}veis degenera\c c\~oes de uma sequ\^encia de m\'etricas de Einstein conformemente compactas em dimens\~ao 4. Nesse artigo, ele mostra que h\'a (no m\'aximo) tr\^es tipos de comportamento em subsequ\^encias: converg\^encia, degenera\c c\~ao {\it orbifold}, e degenera\c c\~ao {\it cusp}. Mais precisamente, Anderson provou o seguinte resultado:

\begin{thm}\label{subsequence}
Seja $\{ g_i\}$ uma sequ\^encia de m\'etricas de Einstein conformemente compactas em uma variedade $M$ de dimens\~ao 4, com infinitos conformes $\{ [\gamma_i] \} \in \Gamma$, onde $\Gamma$ \'e uma conjunt compacto em $\mathcal{C}^{m,\alpha}$. H\'a tr\^es possibilidades para o comportamente de $\{g_i\}$ em subsequ\^encias:
\begin{itemize}
\item[I.] Converg\^encia: Uma subsequ\^encia de $\{g_i\}$ converge, modulo difeomorfismos, para uma m\'etrica de Einstein conformemente compacta $g$ em $M$, com infinito conforme $[\gamma] \in \Gamma$. Existe uma compactifica\c c\~ao $\tilde{g_i} = \rho^2 g_i$ de $g_i$ tal que a subsequ\^encia $\{ \tilde{g_i} \}$ converge na topologia $C^{m,\alpha}$ em $\overline{M}$.
\item[II.] Degenera\c c\~ao {\it orbifold}: Uma subsequ\^encia de $\{g_i\}$ converge, modulo difeomorfismos, para uma m\'etrica conformemente compacta $g$ em $M$, com um n\'umero finito de singularidades {\it orbifold}, e com infinito conforme $[\gamma] \in \Gamma$. Longe das singularidades, a converg\^encia \'e suave como em I.
\item[III.] Degenera\c c\~ao {\it cusp}: Uma subsequ\^encia de $\{g_i\}$ converge, modulo difeomorfismos, para uma m\'etrica de Eisntein conformemente compacta com cusps em uma variedade conexa $N$, com infinito conforme $[\gamma] \in \Gamma$, possivelmente com um n\'umero finito de singularidades {\it orbifold}.
\end{itemize}
\end{thm}

Uma observa\c c\~ao importante \'e que degenera\c c\~oes do tipo {\it orbifold} podem, de fato, ocorrer. Considere, por exemplo, a fam\'{\i}lia de m\'etricas conhecida pelo nome de m\'etricas Taub-Bolt \cite{hawking}. Esta fam\'{\i}lia consiste de m\'etricas em $M=$ fibrado circular ({\it disc bundle}) de grau $k$ sobre $\mathbf{S}^2$, de modo que $\partial M = S^3 / \mathbb{Z}_k$, dadas pela
seguinte express\~ao:
\begin{eqnarray*}
 g_s &=& b^2E_s [ 4(r^2 - 1)F^{-1}(r)dr^2 + E_s^{-1}(r^2 - 1)^{-1}F(r)(d\tau + E_s^{1/2}\cos \theta d\phi)^2 \\
& & + (r^2 - 1)(d \theta^2 + \sin^2\theta d \phi^2)],
\end{eqnarray*}
onde $b^2 = -3/(4\Lambda)$, $\Lambda < 0$ \'e a constante cosmol\'ogica,  os par\^ametros $r,s$ satisfazem $r > s $, $s > 2/k$ e $s > 1$, a constante $E_s$ \'e dada por
$$ E_s = \frac{2ks - 4}{3(s^2-1)} $$
e a fun\c c\~ao $F(r) = F_s(r)$ \'e dada por
$$ F_s(r) = Er^4 +(4-6r)r^2 + [-Es^3 + (6E - 4)s + \frac{1}{s}(3E - 4)]r + (4-3E). $$

Quando $k=2$ e $s=1$, a m\'etrica Taub-Bolt \'e uma m\'etrica {\it orbifold} singular no cone $C(\mathbf{RP}^3)$. Este \'e basicamente
o \'unico exemplo conhecido de degenera\c c\~ao do tipo {\it orbifold} de uma fam\'{\i}lia de m\'etricas de Einstein conformemente compactas.

Introduzimos agora um operador diferencial importante no estudo de m\'etricas de Einstein conformemente compactas. Se $g_0$ \'e uma m\'etrica conformemente compacta fixada, o operador de Einstein no {\it gauge} de Bianchi em $g_0
$ \'e dado por
\begin{equation}
\Phi_{g_0}(g) = \mbox{Ric}_g + ng + \delta^{*}_g\left( \delta_{g_0} g + \frac{1}{2} d \mbox{tr}_{g_0}g \right).
\end{equation}
No caso em que $g_0$ \'e Einstein, a lineariza\c c\~ao $L_{g_0}$ de $\Phi_{g_0}$ possui uma express\~ao bastante simples:
\begin{equation}\label{linearization}
2L_{g_0} = (\nabla^{g_0})^{*}(\nabla^{g_0}) - 2 \mathring{R}^{g_0},
\end{equation}
onde
$$(\mathring{R}^{g_0}k)_{ij} = {\mbox{Rm}^{g_0}}_{ipjq}k^{pq}.$$

Uma m\'etrica de Einstein conformemente compacta $g$ \'e dita n\~ao-degenerada se o n\'ucleo de $L_g$ \'e trivial. Caso contr\'ario, a m\'etrica diz-se degenerada.

Podemos agora explicar os resultados obtidos por Frederico em sua tese de doutorado \cite{girao1}.

Como primeiro resultado, Frederico mostrou que o {\it orbifold} Taub-Bolt descrito acima \'e n\~ao-degenerado. Este resultado \'e o contr\'ario do que previam alguns especialistas nesta \'area \cite{singer-mazzeo}.

No segundo resultado de sua tese, Frederico obteve condi\c c\~oes necess\'arias para que uma curva $g_t$, $t \in (0,1)$, degenere-se para uma m\'etrica de Einstein conformemente compacta com singularidades {\it orbifold}  quando $t \rightarrow 0$. Ele mostrou que se $h$ \'e uma m\'etrica {\it orbifold} n\~ao-degenerada, ent\~ao existe uma sequ\^encia $t_i$, convergindo para $0$, tal que cada $g_{t_i}$ \'e degenerada.

Em conjunto, esses resultados implicam que existe uma sequ\^encia $s_i$, convergindo para $1$, tal que cada $g_{TB}(s_i)$ \'e degenerada (embora o {\it orbifold} Taub-Bolt seja n\~ao-degenerado).

\subsection*{Problemas relacionados ao t\'opico 1}

Descrevemos agora alguns problemas em aberto, relacionados ao t\'opico 1. Esses problemas s\~ao fortes candidatos a problemas de pesquisa durante o est\'agio de p\'os-doutorado de Frederico.
\\ \\
{\bf Problema 1.} Encontrar, de forma expl\'{\i}cita, o n\'ucleo da lineariza\c c\~ao do operador de Einstein no {\it gauge} de Bianchi para as m\'etricas $g_{TB}(s)$, $s>1$.
\\

O problema seguinte \'e uma pergunta de Anderson \cite{anderson2}:
\\ \\
{\bf Problema 2.} Ser\'a que existe uma curva de m\'etricas de Einstein con\-for\-me\-men\-te compactas em $M^{n+1}$, $n \geq 3$, que converge (ou seja, se degenera) para  uma m\'etrica de Einstein conformemente compacta com {\it cusps}?
\\

Considere o modelo de Poincar\'e para o espa\c co hiperb\'olico. A rela\c c\~ao $x \sim -x$ \'e uma rela\c c\~ao de equival\^encia. O quociente do espa\c co hiperb\'olico por essa rela\c c\~ao de equival\^encia nos d\'a uma m\'etrica de Einstein conformemente compacta $h_{-1}$, com uma singularidade {\it orbifold}, no cone $C(\mathbf{RP}^3)$.
\\ \\
{\bf Problema 3.} Ser\'a que existe uma curva de m\'etricas de Einstein conformemente compactas em uma variedade suave $M^4$ que converge (ou seja, se degenera) para $(C(\mathbf{RP}^3),h_{-1})$?


\section*{T\'opico 2: Spinors ao longo de fluxos ge\-o\-m\'e\-tri\-cos}

Uma t\'ecnica de grande sucesso em geometria diferencial, especialmente em problemas involvendo a curvatura escalar, \'e a utiliza\c c\~ao de {\it spinors}. Dois exemplos da efic\'acia dessa t\'ecnica s\~ao:
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] A classifica\c c\~ao, por Gromov e Lawson, das variedades riemannianas simplesmente conexas de dimens\~ao $n \geq 5$ que admitem m\'etricas cuja curvatura scalar \'e positiva \cite{gromov-lawson1,gromov-lawson2}.
\item[$\bullet$] A demonstra\c c\~ao de Witten do Teorema da Energia Positiva para va\-ri\-e\-da\-des {\it spin} \cite{witten}.
\end{itemize}

Outra t\'ecnica de bastante sucesso \'e a utiliza\c c\~ao dos chamados fluxos geom\'etricos em problemas de geometria e topologia. Alguns exemplos de tais fluxos s\~ao o fluxo de Ricci, o fluxo curvatura m\'edia, e o fluxo curvatura m\'edia inversa. Alguns problemas onde tais fluxos foram aplicados s\~ao:
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] A demostra\c c\~ao, por Huisken, de que hipersuperf\'{\i}cies convexas do $\mathbf{R}^n$ s\~ao esferas \cite{huisken}.
\item[$\bullet$] A resolu\c c\~ao, por Huisken e Ilmanen, da Conjectura de Penrose \cite{huisken-ilmanen}.
\item[$\bullet$] A resolu\c c\~ao, por Perelman, do programa de Hamilton para a Conjectura de Thurston \cite{perelman3} - \cite{perelman1}.
\end{itemize}

Embora estas duas t\'ecnicas tenham produzido frutos excelentes, n\~ao \'e f\'acil encontrar artigos de pesquisa que unam as duas, isto \'e, que considerem {\it spinors} ao longo de fluxos geom\'etricos. Uma das atividades do Frederico durante o doutorado foi encontrar uma maneira de fazer isso.

Apesar de parecer f\'acil no in\'{\i}cio, logo se descobre que esta \'e uma tarefa complicada. Umas das dificuldades dessa tarefa \'e encontrar uma maneira de identificar as estruturas {\it spin} de duas m\'etricas distintas. Os primeiros a fazer isso foram Bourguignon e Gauduchon em \cite{b-g}. Apesar de criativa, a maneira encontrada por eles dificulta um pouco os aspectos computacionais geralmente presentes em geometria diferencial. Em \cite{girao2}, Frederico identifica as estruturas spin ao longo de um fluxo geom\'etrico de uma maneira bastante natural. Ele utiliza o chamado {\it truque de Uhlenbeck} para fazer a identifica\c c\~ao.

Utilizando tal identifica\c c\~ao juntamente com o fluxo de Ricci em superf\'{\i}cies, Frederico foi capaz de obter uma cota inferior para o primeiro autovalor (po\-si\-ti\-vo) do operador de Dirac em uma superf\'{\i}cie $(M,g)$ com caracter\'{\i}stica de Euler negativa \cite{girao2}. Tal cota inferior depende apenas da curvatura de Gauss de $(M,g)$ e do primeiro autovalor da \'unica superf\'icie de curvatura constante na classe conforme de $(M,g)$.

\subsection*{Problemas relacionados ao T\'opico 2}

Descrevemos agora alguns problemas de pesquisa relacionados ao t\'opico 2. 

Apesar da demonstra\c c\~ao dada por Witten do Teorema da Energia Positiva ser natural e bastante elegante, n\~ao se conseguiu, at\'e o momento, uma de\-mons\-tra\c c\~ao da Conjectura de Penrose usando {\it spinors}. A \'unica de\-mons\-tra\-\c c\~ao at\'e o momento de tal ``conjectura'' utiliza a massa quase-local de Hawking e o chamado fluxo curvatura m\'edia inverso.
\\ \\
{\bf Problema 4.} Encontrar uma demonstra\c c\~ao da Conjectura de Penrose utilizando {\it spinors} e fluxos geom\'etricos (que n\~ao utilize a massa de Hawking).
\\ 

Recentemente, Lee e Sesum anunciaram o seguinte resultado \cite{lee-sesum}: ``Seja $M$ uma variedade suave, compacta, de dimens\~ao $n$. Toda solu\c c\~ao do fluxo de Ricci em $[0,T)$, $T < \infty$, com curvatura escalar uniformemente limitada, pode ser extendida a um tempo $T + \epsilon$ para algum $\epsilon >0$." 
\\ \\
{\bf Problema 5.} Provar um resultado semelhante ao resultado de Lee-Sesum utilizando {\it spinors}.
\\

O problema de obter estimativas para o operador de Dirac de hipersuperf\'{i}cies de formas espaciais foi tratado por B\"ar em \cite{bar}. Seria interessante se resultados semelhantes pudessem ser demonstrados utilizando o fluxo curvatura m\'edia.
\\ \\
{\bf Problema 6.} Utilizando o fluxo curvatura m\'edia, obter estimativas para o primeiro autovalor do operador de Dirac de uma hipersuperf\'{\i}cie de um espa\c co de curvatura constante.


\section*{Cronograma de Atividades}

O est\'agio de p\'os-doutorado ser\'a realizado no per\'{\i}odo de Outubro de 2010 a Setembro de 2011. Neste per\'{\i}odo, pretendemos realizar, entre outras, as seguintes atividades:
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] Pesquisa bibliogr\'afica referente aos temas de estudo.
\item[$\bullet$] Participa\c c\~ao, de forma constante, como ouvinte e expositor, no Semin\'ario da P\'os-Gradua\c c\~ao em Matem\'atica da UFC.
\item[$\bullet$] Discuss\~ao, com pesquisadores da UFC, de temas relacionados aos temas descritos acima.
\item[$\bullet$] Reda\c c\~ao de artigos especializados sobre os temas descritos acima, com a subsequente submiss\~ao destes a peri\'odicos internacionais.
\item[$\bullet$] Exposi\c c\~ao dos resultados obtidos em confer\^encias e semin\'arios, incluindo o Col\'oquio Brasileiro de Matem\'atica.
\end{itemize} 
\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{anderson1} M. T. Anderson, {\it Einstein metrics with prescribed conformal infinities on 4-manifolds,} Geom. Funct. Anal. {\bf 18} (2008) no.2, 305-366.

\bibitem{anderson2} M. T. Anderson, {\it Topics in conformally compact einstein metrics,} Perspectives in Riemannian Geometry, 1-26, CRM Proc. Lecture Notes, {\bf 40}, Amer. Math. Soc., Providence, RI, 2006. 

\bibitem{bar} C. B\"ar, {\it Extrinsic bounds for eigenvalues of the Dirac operator,} Ann. Global Anal. Geom. {\bf 16} (1998), no. 6, 573 - 596.

\bibitem{b-g} J. P. Bourguignon, P. Gauduchon {\it Spineurs, op\'erateus de Dirac, et variations de m\'etricques,}
 Comm. Math. Phys. {\bf 144} (1992), no. 3, 581-599.

\bibitem{fefferman-graham} C. Fefferman and C. R. Graham, {\it Conformal invariants,} \'Elie Cartan et les Math\'ematiques d'Aujourd'hui, Ast\'erisque, 1985, Num\'ero hors s\'erie, Soc. Math. France, Paris, pp.95-116.

\bibitem{girao1} F. Gir\~ao, {\it Orbifold degeneration of conformally compact Einstein metrics,} PhD thesis, SUNY at Stony Brook (2010), em prepara\c c\~ao.

\bibitem{girao2} F. Gir\~ao, {\it A comparison theorem for the first eigenvalue of the Dirac operator on surfaces,} em prepara\c c\~ao.

\bibitem{gromov-lawson1} M. Gromov and H. B. Lawson Jr., {\it Spin and scalar curvature in the presence of a fundamental group. I,} Ann. of Math. (2) {\bf 111} (1980), no. 2, 209 - 230.

\bibitem{gromov-lawson2} M. Gromov and H. B. Lawson Jr., {\it The classification of simply connected manifolds with positive scalar curvature,} Ann. of Math. (2) {\bf 111} (1980), no. 3, 423-434. 

\bibitem{hawking} S. W. Hawking, C. J. Hunter, D. N. Page, {\it NUT charge, anti-de Sitter space, and entropy,} Phys. Rev. D (3) {\bf 59} (1999), no. 4, 044033, 6 pp.

\bibitem{huisken-ilmanen} G. Huisken, T. Ilmanen, {\it Inverve mean curvature flow and the Riemannian Penrose Inequality,} J. Differential Geom. {\bf 59} (2001), no. 3, 353 - 437.

\bibitem{huisken} G. Huisken, {\it Flow by mean curvature of convex surfaces into spheres,} J. Differential. Geom. {\bf 20} (1984), no. 1, 237 - 266.

\bibitem{lee-sesum} N. Lee, N. Sesum, {\it On the extension of the Ricci flow,} Preprint, 2010; {\tt arXiv:1005.1220v1}.

\bibitem{maldacena} J. Maldacena, {\it The large N limit of superconformal field theories and supergravity,} Adv. Theor. Math. Phys. {\bf 2} (1998), 231-252.

\bibitem{singer-mazzeo} R. Mazzeo, M. Singer {\it some remarks on conic degeneration and bending of Poincar\'e-Einstein metrics,} Preprint, 2007; {\tt arXiv:0709.1498v1}.

\bibitem{penrose} R. Penrose {\it Zero rest-mass fields including gravitation,} Proc. Royal Soc. London Ser. A {\bf 284} (1965), 159-203.

\bibitem{perelman3} G. Perelman {\it Finite extinction time for the solution of the Ricci flow on certain three-manifolds,} Preprint, 2003; {\tt arXiv:math/0307245v1}.

\bibitem{perelman2} G. Perelman {\it Ricci flow with surgery on three-manifolds,} Preprint, 2003; {\tt arXiv:math/0303109v1}.

\bibitem{perelman1} G. Perelman {\it The entropy formula for the Ricci flow and its geometric aplications,} Preprint, 2002; {\tt arXiv:math/0211159v1}.

\bibitem{witten} E. Witten {\it A new proof of the positive energy theorem,} Comm. Math. Phys. {\bf 80} (1981), no. 3, 381 - 402.

\end{thebibliography} 

\end{document}